李國能：對人大法工委就高院判決表態感擔憂

終審法院前首席法官李國能發表聲明，指人大法工委的聲明似乎認為，香港法院無權以不符合基本法為由，將香港法律裁定為無效。若確為這個意思，情況令人驚訝及擔憂。

李國能說，自1997年，香港法院一直維持這種已擁有的權力，同時完全接受人大常委會，對香港具有約束力的任何解釋，人大常委會在1999年及之後的釋法，沒有作出其他的建議。

李國能指，全國人大常委會只能在特殊情況下解釋《基本法》，並應避免在法庭頒下判決後作出詮釋，否則會對香港司法獨立帶來負面影響」

你班法律撚都係時候認真現實啦，仲以為香港有法治？

終於知啦咩

第二段既意思係咪話為左佢地法官既權力就扮睇唔到

其實如果認為無法治，咁手足被捕後又做乜春要搵星火，民陣既義務律師？

有險可守

律師睇住可以打少陣
幫手保釋
雖然最後都要坐監
最起碼星火經常探監保護義士上庭唔好上鏡
係咁多

如果真係無法治既話，你覺得有律師係度真係會打少陣保到釋？

畀你保釋都叫有法治
大陸14日拘留完走得係唔係都叫有法治？

係呢個場景，因為享有無罪假定而容許保釋已經係法治既表現
如果真係無法治既話，當場已經可以定到手足罪，仲洗搞咁多？

一早死左心啦

依加先擔憂 會唔會遲左D阿...
法官wo 個視野咁短架咋?

政府夾埋法院做鳩你叫有法治
係咪要當場打撚死你條柒頭先叫無法治啊
有罪假定係court先用啊
保釋同有無罪假定無關係架

Over my dead body

佢哋知識係好撚狹窄
唔好當D官好聰明

憂慮無用架，出嚟反抗啦，法官

你想人點講
李國能:法治已死，工委會我屌你老母
咁樣?

咁isis都算係有人性
當場捉完人唔即刻殺
仲要哂咁多時間拍哂片先火燒斬頭